法國呢排好多後生仔上車

講緊係果堆有穩定偏高收入既九十後
E.g. 老師 醫護 主任級公墓員 等等
儲咗/問屋企借四五六十萬
就急急腳搵d唔洗大執既樓九按上車
到底呢個決定係好定壞

想知大家身邊多唔多人呢排上車？

政府就係想咁, 因為SSD關係, 呢班人又要鎖3年先沽貨

真
廿幾歲就買左樓

咁樣印銀紙，asset點唔升？

long香港
short香港

二選一啫

以前成日聽
好多無家景既醫生結婚都要買大西北既樓
放寬八九按的確令到呢班「努力」既後生仔易咗好多上車
特別呢兩年樓價無升無跌
首期幾十期就買到市區十年樓齡內既兩房單位
開始懷疑呢個算唔算係德政

到時咪又再升
個撚個都想炒
供到咁上下又想換大D

首期幾十期就買到市區十年樓齡內既兩房單位
巴打不如講埋呢個價位ge 樓幾多呎先啦，德政

500呎度好多人已經滿足既大細
不過應該保守d講廿年樓齡
德政黎講只係對呢一小部分人（唔包括我）
行動上證明佢地好開心

真 身邊好多穩定職業嘅90後都已經上車

前幾年佢地覺得最快要三十頭同伴侶夾錢先上到車
依家個個廿中就做業主

而家唔上車 等幾時上

係咪"好多"可以研究下, 但個人覺得自壓測出現之後後上車盤己經得番呢班人有條件撐, 特別係去到17年之後400萬盤全滅後, 唔做呢D工又無父幹既有首期都上唔到會, 並唔係"近排"既事.

我覺得算德政
本來渣住1-2M首期既都只可以買600萬樓
而家可以向上aim 700-800萬

巴打心水清
我覺得點都係多咗
以前呢班人唔想住又舊又遠既樓（400樓下）
依家800樓下多咗好多選擇 半新/新樓既「上車盤」

好似無降低壓測要求,仍然維持DSR 50% 加壓後60%呢個標準
所以要用新按保PLAN買樓,人工至少都要有番5-6萬先過到壓測
的確有個所謂免壓測PLAN,但根本唔知銀行批唔批
除左公務員或個別好穩定既專業人士
應該無乜人敢搏免壓測PLAN

上一代奶完共收割移民，到下一代接火棒

有穩定高收入
你仲諗著去外國?
留係香港仲好

邊撚度有首期幾十萬市區廿年樓500呎2房呀
LIST黎睇過?

鎖你幾年，移民嘅本錢去曬啲樓到任人魚肉

下 我身邊好多人移民（好似係）

的確係將一部份有高薪既人推上車
但同時亦將上車盤推到6~800萬
高樓價係政策 話知你幾多人移民走佬
佢都有辦法令樓價唔跌
淡淡可以死左條心佢

事實係
因為外國一定揾唔翻
但唔好話人走係逃兵
因為你地班友都係為咗錢
仲要日日俾税政府打後生

呢班人只會係下一批嘅「收成期」
我敢講 過多幾年
呢班人會接火棒屌人搞事

應該係本身要儲2m先買到既樓 而家拎一半都唔洗就可以買到

Sad but true again
5-10年啦,等層樓供左1/4, 人工再加多2-3萬
肯定會變成支持維穩

接完火棒 林鄭成功維穩

咁換樓一換一, 都係自住既仲算唔算炒?

咁咪好 唔多d人入場點散貨

拉

我知好多留錢移民 尤其九十尾

所以話香港不知幾好境年輕人要安居樂業一啲難度都無。有學歷既就專業人士，無學歷既就做狗/柳記，根本唔會買唔到樓

大把
唔好諗到d人咁醒

呢年班狗拎咁多ot咪買哂樓囉

前排吹晒風話咩移民又剩，轉個撚頭就變晒既得利益者，綁自己上港共戰車

早排買282嗰啲，好多都上咗

政府放寬按揭成數幫你上樓，你敢上咪得

有樓好啊, 有樓要供唔敢出黎攪攪陣
全球失業潮個浪都未黎,爭住幫手接貨,政府至愛呢班港豬

口講反建制反霸權. 身體卻很誠實配合政府

我都儲咗一筆錢，夠上車有突但 sorry 我寧願移民

好心唔好買啦 由得啲藍絲樓爆負資產

點解唔係意大利

諗住香港長住點解唔買
又唔係個個都想移民
做港豬都開心快樂

人工高
有九按唔上幾時上
點知會唔會下個月貴10%
早上車好過遲

唔買要住都係要租，租樓又俾你哋屌幫班收成期業主供樓，真係個個移民就最愛香港咩

無呢班友接貨，BNO 點會有饅頭走佬。

幾十萬冼撚借咩

真
外國又重稅人工又搵唔返
係香港起碼唯持到現有生活水準

幫上一代接貨
結果班收成期又係最大得益者移民去外國

身邊9成有錢既人已經移左民 或搞緊移民
好多一早預測會發生咩事 做最壞打算 就算有首期寧願留黎走難 都好過買垃圾港共樓 依家話買樓嗰班 一係就畀人水 一係就地產經紀 一係就打手 五毛 Pr 黎連登想水人買樓 當人傻仔?

做香港人真係好難
留係到買樓就係幫政府吸呢代人既血
租樓都係有份拓高個市
真係咁多人可以放棄一切話移民就移民咩？

樓價gogogo 有幾可會大跌

有能力早d供 好過幫人供樓啦

法國關我撚事

點解標題講法國但個個一傾好似咁熟仲好似講緊香港咁...

2047支共收返地皮

有朋友兩公婆都做航空，4，5月嗰陣急急腳買樓接貨話平，9成按，黎緊佢地公司10月話炒人 可以ifc見了

就快30儲左1球都唔買啦
儲多排就走

個個都選擇都留喺香港

佢收黎做咩？收黎又要賣仲邊個有信得過中共
佢踢走曬所有外資建築維修公司
再整個天價標畀你唔好
整四部𨋢收兩億維修費
佢根本唔會收你地

大佬 真係移唔到民 只可以送仔女出去

但我有識既人本身儲錢買樓變諗移民喎

你估咁易移咩
外國咁既環境有咁多工你做咩
唔通肯由專業人士變做倒垃圾
自由既空氣幾可貴 心理個關都過唔到啦

係所以移民係假嘅
香港嘅後生仔係睇好香港政府丶睇好香港後市丶相信國家會為香港帶來繁榮長促的發展

接火棒

到左適婚年齡 又無打算短期內移到民既都要搵個地方既

有錢買樓不如移民
香港仲有前景咩

其他地方都唔見得有前景

唔係bor
大部份都hold cash

真膠

有樣嘢叫補地價
唔識唔好衝出嚟柒

移民又代表真係好？放棄自己嘅家俾其他人佔據，咁又係好事？

點解唔買，揸cash會貶值
有層樓出街都威過人

買樓唔難 供足廿年先難

無心炒樓亦唔準備短期內移民，要住就要買架啦，租樓咪姐幫人供樓。

如果早d出林鄭plan可能冇咁多納米樓

有中高收入個班(40kup)，兩口子一個月供2-30k其實唔難

有咩問題

樓主講個3種職業根本想走都走唔到
人工大減生活質素下降。要留係香港諗住其實都正常
樓跌係1000萬以上跌得誇（5成首期）
1000萬就因為太大上車需求跌少少就一堆人狗衝

比段新聞大家參考下

香港condom黎姐
到時無事咪返黎搵錢

係香港供到樓生活到都叫搵到小小錢
去到外國好多專業工種都唔夠香港高人工
又要交稅又要離開自己地方
香港可以變到幾差姐，唔通會移為平地，見你講廣東話就男殺女姦咩

樓主係咪係香港生存得太耐
開始唔記得左我地既樓價會貴撚到on9都係多得政府既「德政」
一早知D>S 都繼續俾班蝗去炒
炒撚到由社運到爆疫情 都無跌過 反而一樣咁受歡迎

真.. 稅又高, 生活又唔慣, 香港一日唔差到貼地都唔想走去做二等公民

因為自住

好多準備負家產

因為個個覺得自己份工不會比人炒，藍絲/港豬黎

買樓比人話維穩 租樓比人話幫業主供樓 咁不如跟兒登仔跟媽媽住

樓主係咪睇開凶宅

多謝你地接我貨

講到又接火棒又性，

咁租又點算？長遠可以點？冷氣軍師

on鳩，錢緊係草係磚頭度最保值

無知一問 香港印咗幾多？

睇埋11月先啦梗係

租樓其實冇問題 大把人唔拍拖幾個人夾一間屋嚟租

後生仔急住上車

主要原因都係

有樓有高潮

90後表示抽到居屋，唔理買左先算，根本唔會蝕 移民最多咪賣

按九成想你班年輕人成世比層樓壓住 專心返工還錢但令我諗起當年08年前又係有啲類似嘅野出現

土共統治低下仲以為有得揀放唔放棄？

係香港住就=唔放棄？

你買左樓？
可以變到幾差？你都講得出
單係我講依一刻已經好差

唔信
連登仔話10個後生仔8個都搞緊移民等走

咪玩 邊度500呎首期幾十萬攪得掂

你估港豬係浪得虛名

哂氣啦
成日話印銀紙資產升
恒指有冇升呀
樓上班人已經答唔出啦

一定係香港人太有錢
肯肯定唔會係預支未來幾年既購買力
龍市GOGOGO

話唔埋長遠升呢

香港樓係超好既資產
低稅
保值
升值潛力高
法律保障業主
比我走都唔賣樓

唔係個個走得甩，假設走唔甩嘅果班又如何自處？如樓上巴打講，買同租響連登仔嘅定義下都係支持政府，咁唔通我要瞓街？

升值潛力高

飯又有得食
工有得開
樓有得供
有咩差
最多將來仔女講普通話姐

去到外國咪又想自己仔女學普通話

果班應該唔係連登仔黎
因為連登仔話會趺市

冇住屋需要=唔洗買
有住屋需要=一定要買
講完

香港大把有錢人

升仙個升

如果決定唔走留返香港生活
依家跌少少買樓好正常

依家似乎暫時冇事 但唔代表一直係咁
美中問題未解決 如果玩到出金融核彈
導致收入下降又要供住層樓真係正

我諗印銀紙資產升 泛指實物資產
股票cash只會比人溝淡

同唔同意？

冇啊
過多排落實埋人面識別系統 信用制度
自動sense到邊個人出過嚟搞事
扣到負分
跟完咩都做唔到
飛機都唔俾你搭啦柒頭

股票比人溝淡？咩理論

唔好講而啲
買左樓好驚
無得去日本點算

唔好應D唔應D
cash溝淡，同唔同意？

我講緊股票你講cash做咩
9唔搭8

兩個無關係？ 你無cash點買股票？
你又點解釋實物資產升，恆指無升？

我養你囉

得返呢班人買
即係都差唔多可以向下插

真 上年買落

買樓同移民有咩關係
幾百萬移到民咩？
BNO 5+1又唔係要好多錢

利申買左 都會移

咩資產？
只可講hsi同ccl個trend咁多年黎都係類似
依家背馳左好多
將來係點無人知
可能係hsi升番好多追番又或者ccl落

真，啱啱係巴黎市郊置業

DLLM 法國

實物資產升，恆指跌
同唔同意？

吹水都吹好啲，500呎廿年樓齡市區坐底都要800-1000萬啦

我都想知係邊

其實揸百幾萬移過去就得
根本唔洗賣樓套錢移
不過成班小朋友得一百萬
只可以得比首期或移民
是旦一條路
係慘d

我覺得林鄭 Plan 令到幫有收入但唔多首期既易左入場好多。
好多叻小小既大學畢業生，做左幾年野己經講緊月薪三四五萬月薪，儲落左幾十萬。你叫佢之前買六百樓下既樓個首期都未必夠，而佢地都未必想買個類單位，但林鄭 Plan 變相令佢地易左上車，尤其是兩公婆/情侶都係呢個收入層就更加明顯。

為有求美軍放幾支炸彈落維港就會跌

打通晒條換樓鏈

房地產流動性極低
學樓上話齋三年內唔會賣
三年後要急放又要撳低少少

上咗車你唔使供樓？
你要供樓，你又可以唔使響香港做嘢去頂每個月供萬幾蚊樓？
仲有百幾萬俾你去外地唔使做，又供到香港層樓？

咁多人買
其實唔係炒囉
你都識講係supply demand

大角咀深水埗荔枝角美孚都有d兩房盤做到800萬樓下
不過認真唔係好多而唔足500呎
我自認柒咗

唔介意臭海既話 新界荃西都有選擇

真 樓價跌少少 身邊起碼4個上車屌

房屋台班人
點會理基本面
總之gogogo

其實個risk都係3年
3年無左ssd就可以放 移民

除非3年跌多過10% 先會租抵過供

今日唔知聽日事
無可否認嘅係新政策谷咗一班恨買樓恨到傻嘅人上到車

快啲上車唔好阻撚住我移民

唔同意
因為股票都係資產
唔會長期背馳

聰明錢從來流去適合炒作既地方，現實就係香港資產近十年升幅同香港股市無直接關係，樓價跌既時候可能關係會密切D
資產升可以單純歸咎落大家既投資意向到

兩公婆一人搵兩皮，都好容易上車

推大家入去接火棒姐
本身買到<400萬(9成接)既, 走哂去買600-800萬
打後幾十年都做牛做馬唔敢出聲反抗
講緊跌10%-20%, 銀行有權CALL LOAN, 睇下邊個唔好彩囉
3年後過埋3倍SSD, 樓價唔跌, 你放出去一樣蝕SSD律師費傭金
一係放租囉, 移民走都可以唔賣既, 橫掂有人幫手供。
利伸: 早幾年做6成按, 宜家放緊租, 黎緊移民再諗賣唔賣

做航空銀行都批按揭

移左當然租客供
拎舊錢去移唔係一下就用曬
可以投資錢搵錢
小朋友唔好以為舊錢預左移就唔用得

同你分左實物資產，仲要死撐

點定義實物資產？

而家吹噓有幾多人買樓冇用
要跌既一個月可以跌10%
又唔係未試過

你老母俾狗生左你出黎

搵錢現金交收 儲月餅盒
另一邊排公屋 上車唔難

慢慢咬文嚼字死撐啦
其實自己心知肚明個樓市升到自己玩唔起，搵野安慰自己

認同
但納米可以比到更加多人上車， 無納米起樓數量只會更加小， 都唔知係好事定壞事

樓印唔到
做8/9按後生仔高薪+穩定sector，一係屋企有擔保
怕什麼？2003年前鬆過而家多多聲啦

"講緊跌10%-20%, 銀行有權CALL LOAN, 睇下邊個唔好彩囉"

而家新按全部有按揭保wor, 基本上銀行要跌超過40% 先有損失

雖然銀行有權call loan
但只要還得起錢， 銀行就唔會call

因為係殺雞取卵，銀行小左利息，聲譽受損
再者香港壓力測試強大， 買到樓好難供唔起

社會垃圾圍爐post

佢地未到適婚年齡姐

老師 醫護 主任級公墓員, 呢班人根本唔會移民
香港高人工+低稅+政府高公積金 vs 外國低人工+高稅
兩邊比較人工差唔知幾多倍

佢地係呢個社會既利益既得者
份工又唔會被炒，怕乜

長沙灣喜雅 460呎2房實廚 800萬樓下~

一日未有人破到人民幣亂印功
根本就無可能攬炒

中國一定印人仔去抵消武肺影響
物價上升 再拉高人工
之後供樓會輕鬆左

咁仲唔係而家入市

利申： 一直諗有冇方法破功 ⋯ 諗唔到

其實香港好多工種都係overpaid

係
有親戚做緊公務員有個女都好爭札移唔移民
又擔心個女將來要日日唱國歌
又唔捨得份人工

你首期都1 2成啦 點會跌一兩成就call你loan
其實好多人都係做八成按揭
非固定收入最多8成 固定收入先做9成
仲有你不停咁供 個本會小
除非真係跌3 4成 一係你好多個人都斷供
前者係大環境問題 call loan 銀行都係食屎
賣唔出
後者係你個人問題 call你loan 賣就去有價有市
唔好成日諗比人callloan啦
仲有今時今日有HKMC

其實壓力測試都係晒鳩氣 只係加強遊戲難度
因為比人炒都係玩完

專業工種靠控制成個行業既人數同權力去做到overpaid
跟住其實大部分一齊underpaid晒, 因為社會d資源流唔到佢到

一講call loan就懷疑你係咪有樓，跌10-20%就call2003年跌50%都唔call啦

教師 社工 護士 一定唔多想移民

真心問
恒指同樓價其實有無correlation?
理論上股票跌樓價會有負面影響
但現實係08年計
恒指33000變24000
樓價升左2-3倍左右
如果而家恒指跌到18000，會唔會令樓價跌多5%呢？

Exactly
尤其公務員
根本係建制既既得利益者
同以前中國皇朝下高中科舉做官一樣
又高薪又穩定點可能移民

就係加強遊戲難度， 所以好難做負資產

只要唔係17年打後或呼吸plan買樓
因為層樓升值， 有積蓄回子彈， 比人炒都唔會太驚。

Blame 後生仔買樓真係多餘
係咪冇公屋住只可以揀移民?

而家係香港安安份份打份公務員工繼續供樓中共點會搞你
成家搬去外國咁多未知數
更係唔搏啦

有關係， 多數股票跌， 樓市會半年後先跌

再加上放樓都要時間， 放樓後再買返層樓成本高
香港03~12年期間，完全無規劃土地
升值主要係供應不足

另外你講緊升值2~3倍，08年計
騰訊都唔止十倍， 大部分中資股都贏
比較差收息股中電， 都有1倍(未計派息)
相反多數係銀行股收皮

只會越供越輕鬆

搵夠再賣樓走都唔遲
你估中國十幾廿年後會唔畀出境咩
杞人憂天

只要唔加息
一定愈供愈輕鬆
根據壓測
月供21k左右需要50k月薪
當你8按30年
供左10年後本金少左1/4
當你10年加得15k人工
供款比例同欠債比例都大減

所以咪話"有權"囉, 睇清楚D OK?
咁你準時還款都好少攪你既, 但你借盡又唔儲夠最少半年供款既
一唔小心失業, 咁就好難講啦

巴打供過樓未？

唔洗跌都call得啦，無論升跌市，唔準時供樓都可以call，同個價無咩大關係

林鄭 Plan未出之前
600萬以下都叫有機會買樓，比2成首期140萬左右首期
600萬零一蚊以上要比4成首期， 260~270萬連雜費

呢個先真真正正無希望

咁樓價反映經濟環境既, 兩種情況好多時都一齊出現, 咁你俾人CALL LOAN既機會咪大

覺 樓真係冇得輸 有錢就買

又有自稱業主嘅淡友
又有野玩

有樓唔可以睇淡既LOL
盲目睇好個市, 賣樓時咪變左宜家封盤唔賣既業主囉
做人理性D好呀清
預左移民賣樓埋數蝕幾十個架啦
不過無緊要啦, 到時有你地接

絕對有correlation
個trend係一樣嘅
當年恆指升好多但樓無咩升
所以樓最後追番恒指
但依家仲要反超好多
所以未來一係恆指追番
一係樓回落
唔會長期背馳 股落樓升

其實唔可用08最高位計
因為當年係由萬幾點升到3萬點
所以最後股joy

而家我就係驚緊三年跌超過10%

幾時上車我都諗緊出年出車

講真要搬出黎住 唔買都要租啦
16-18k *36 都60幾萬
2023年前都平息，算係咁啦

根本影響樓價最敏感嘅因素係政府 d 仆街政策

成班友日日喺度分析經濟 股票 乜乜柒柒

做咩姐

但買樓仲有管理費、保險、稅同佣金，
3年加埋呢度都支出60萬
如果要裝修仲唔止添
加埋利息支出同樓價跌就會差好遠

不過如果唔賣樓，長遠計就當然會越來越輕鬆啦
只係頭三五年會一路供一路喊

上左車未🙈我打算出年上啦 要搬出黎住

我都打算今年年尾/出年年頭上
巴打打算上邊區

我都係打算美國大選後先決定 應該都係出年年頭上
最怕失業啫
睇緊九龍區 暫時太子/大角咀/港灣同九龍城
你呢？

醫護去澳洲好易 人工減少少
甚至去美國仲高人工
老師同公墓員哩啲垃圾梗係移唔到
出香港根本同乞衣一樣 學歷同經驗都係垃圾

護士先多 教師社工係移唔到民

傻鳩先香港買樓/住公屋同畜牲一樣 住咁細

你自稱業主早幾年買左樓放租，當你2016,17年左右
當時CCL12x至14x ，今日17x，普遍升左兩三成以上
而你又話睇淡預左賣樓仲要蝕幾十萬，即係預跌返去2015年價位。

咁你做乜唔依家襯高位賣樓呀自稱業主？

咁樣個trend已經完全唔一樣啦
是咪智障

其實兩公婆出黎做左5年野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤啦,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇

食得咸魚抵得渴，你估支國人個個真心愛國

唔洗供咩

過到壓測又肯挨既話, 唔駛你擔心啦

18年高位入宜家估價重係無升無跌WOR
有租租幫我供樓我做咩要呢一刻放呀傻豬豬
移民走個刻再諗唔得架?

你2018年最高位買樓都識strong hold，其他人都識strong hold，咁樓價點跌呀自稱業主？

chok兩chok就露晒底啦，又係扮業主唱淡

睇下會唔會又有人話：係咪要我貼樓契證明

宜家係睇移民潮有幾大浪
係睇幾時走ja strong hold條撚咩

人地自稱2018年高位買左樓

嘉湖都叫市區啦

你睇市咁準就唔使扮業主啦 等移民浪啦。自稱業主2018年高位入市

唔驚call loan?跌10-20%好容易

澳洲醫護人工高香港3000蚊
仲有大屋住....壓力小....

lm

Call乜loan
月月準時清點會call
小朋友

計左稅後未
人工少香港勁多wo
講搵錢香港世界上都係top

上面位業主話跌10-20%有機會call loan

我做6成按驚西咩
係都CALL 9成按啦

美國去咗邊？
澳洲唔計樓價物價指數？
唔計吓有咩福利？
腦殘？

你咁叻講下三十幾歲去到有咩福利好過香港
香港搵得護士老師人工
生活一定好過外國

香港做護士生活好 ?
吓 ?

算啦房屋台嘅兒登仔就一定係覺得全世界香港最好

呢度好多喺澳洲做嘢嘅巴絲，亦都真係有做護士嘅
問吓佢哋除稅後收入低過香港，但係整體生活質素係咪高過香港囉

三十幾歲咁老梗係冇希望 哂氣
自己上網search啦

人工高易儲首期易過壓測
去到外國做護士捱麵包咩

儲錢供樓炒樓錢搵錢一開二遍地黃金
好似外國人咁懶準時收工
一個星期休兩日
休兩日我去過多份part time搵錢買樓唔好

睇你點睇咩係生活
有穩定收入
夠買樓供樓食野唔洗睇餐牌
去旅行隨便去
對我就係好生活
基本上係香港做老師護士都做到曬
但外國呢
諗下好啦
我30幾歲係香港都供緊第二層樓收租
如無意外退休都供滿三至4間單位
外國呢
一定做唔到

睇錢咁重要你咪留喺香港

又唔係話你，
唔洗咁急於安慰自己喎，
真係好驚咩？

個個淡友都咁中意扮業主扮到精神分裂

仲係香港做先傻
要錢去美國 要生活去澳洲

睇下盤 做下research 先啦ching

係搞唔掂供應嘅情況之下
咁樣幫人上車已經算係咁

呢兩年上車盤都冇乜點升
最近仲跌咗

火棒師

印銀紙唔代表無前景既地方會升

之前兩年最驚都係加息
而家肺炎失業政治因素同中美大戰撈埋 只係跌果少少
你幻想下每個因素淡化果陣個價會點

係，但呢堆因素短期內未淡化得晒
樓價不升不跌
按揭成數高咗
算皆大歡喜啦

香港係玩Monopoly
根本唔係靠打工除非去到醫生Ibanker（律師其實都唔穩定）
你勁到1x萬政府工pro grade都發現係追唔到樓價升幅，一係靠股票

係靠樓/股票+低稅令到你累積財富，空置稅資產增值稅無

呢個地方係鼓勵大家從事無生產力無創造力嘅事發大財

份工只係用黎維持借貸力同埋唔會餓死。

香港地靠打工, 唔係靠運同關系, 得醫療同政府工可以致富

講緊呢班應該真係住架wor

只要願意炒同有門路，領先一步，香港周圍都係機會， 最多都係自己把握唔到機會

( 幾年前iphone， 演唱會黃牛， 17年夾公仔機， 上年賣gear, 人血饅頭 ,今年switch, 口罩, 抗疫套裝)

啱呀 年輕人唔送頭又點換你班食人血饅頭賺錢之後5+1去英國享福嘅中產生活

應該咁講啦,
政策唔只要睇一代人
講緊一代人唔係講30年後, 你個仔果一代

講緊既係大概遲一個decade
即係我地假如係90後, 00後,

呢個政策會對2010後, 2020後有咩影響
反思番早20-30年
其實成個香港樓市一直係度歷史重演
60後70後既人, 比一成首期可以揸幾層樓
上車好易

去到80後, 90後大家都好掙扎
而家推左D政策出來等80,90, 甚至00後易左上車
樓市只會因為政策而上升
唔一定係壞事
但係要睇人工, 社會其他野跟唔跟得上

如果跟唔上的話最終只會變成90後面對既處境
會覺得生不逢時, 會覺得自己如果生早10年 / 20年一定舒服好多
就算到時2010 / 2020後上到車既人, 都只會係高收入人士
貧富差距只會更大

2021年1月BNO正式開通
2021年究竟有無5萬人會移民？
有5萬既話
算係有小小影響力
5千人就零影響

笑左

九成連發展商都唔會借比你
佢條數係送到夠八成七先做樓按比你
轉按又要去到八成，收入唔穩定八成都唔得呀
依家係氹左人上車兩年後再算

連登仔眼中，想住好啲都係罪名

雖然而家話一個有bno可以三代走
但外國稅咁高人工又低左
更係留係香港搵錢

所以我諗係幾萬人架咋

仲要先甩晒港樓先好去

一年新移民都5萬幾人，完全replace晒

呢一年好似都唔少

唔記得邊度睇過已經有 2 萬人移民 ?

本身講緊係收入穩定又高人工既90後 拍得耐拖要結婚都要搵地方住 就算唔買樓都要租 俾你咁講係咪又係配合政府
定係應該口講反建制反霸權就唔好拍拖結婚傻鳩

呢堆落嚟攞福利拗着數咋有閪錢買樓咩

佢住左你層公屋，你咪迫住出去租樓囉柒頭

佢哋黎唔黎，上唔到公屋嘅一樣都上唔到，一樣考慮繼續租定搏入市

賣樓走人既係「資產階級」，亦唔輪到呢堆腥移民接貨

係我就儲錢移民啦
香港買一層樓等於外國成層獨立屋
點解要屈就喺香港啲屋俾地產商搵錢
利申細個嗰陣有同學住公屋移民咗去美國加州聖地牙哥
雖然唔知佢嗰陣點過資產審查

咁天真抵你一世做淡友啦 慢慢排公屋啦

即係到2047年前
唔洗生活 唔洗居住

首期幾十萬，市區，20年內，500呎？🤔
其實除左樓價10%外仲有好多雜費，律師費stamp按保佣金，果d 加加埋埋都唔可以睇少
而且市區20年500呎真係冇乜可能
除非居屋/凶宅/500建築面積/2樓/頂樓冇電梯之類

仲要過到壓測wo

其實2公婆加埋唔算太難過
一個人過就hell mode
借爆黎計
8球樓9成要月入69k左右
10球樓要77k左右
你睇9成按揭個post
勁多人2個加埋有呢個數

有錢走比人話逃兵 有錢買樓又比人話政府圈套
咁諗住長住香港唔走嘅人 唔買樓應該點？
公屋居屋又冇自己份

儲幾多夠移民？

移英國
10球淨資產應該minimum
3-4球買層自住樓
再買多層收租
淨1-2球備用
我覺得1500萬開始算鬆動

1千萬對連燈仔無問題啦，慳小小儲到

我講個數係預過到去無野撈
如果搵到工
要求可以大降

百幾萬走唔甩
如果講買樓
個同學用400萬港紙買咗獨立屋
總共3層
有後院有細泳池有地下室

百幾萬就想移民？

亞洲國家咪得囉
中學嗰陣做通識卷有個報導話夫婦用咗百幾萬投資移民去馬拉
歐美嘅話分分鐘成千萬

你邊到買到首期幾十萬市區十年兩房單位呀?
識唔撚識架

幾十萬就有首期
咁啲人洗撚排公屋咩
年幾兩年就夠錢俾首期

樓要買架咩
爸爸叫我簽個名就有

依家都係等通關
睇大陸人落黎買樓定賣樓多

上年件事之後，對呢個地方已經失去信心，已經再唔係一個法治社會。

Anyway, 祝福呢班新業主，因為佢哋一定會由心底裡面轉藍，可能外皮仲係黃，但入面已經...

因為買樓會上新聞
買樓會曬出嚟

移民唔會 除非好特別
或者到真係走 你先會知

香港的股票10隻有9.9隻都向下炒
D老千靠供/配/合股及買垃圾資產厄小股民的錢

得番幾隻大陸科技股瘋狂炒上用高估值不停收購其他公司，但核心科技係零，一味抄美國科技股d橋同禁止外國科技公司進入中國。

成個港股根本完全冇投資價值。

第二家園 ?

10 年居留權咋喎
仲要無 work rights

班人連移民同移居都未搞清楚，
一大堆所謂歡迎’移民’的國家其實只係准移居

一大班羊群，人移佢又移，
連當地人工高低，稅務，失業率，治安都唔理

馬來西亞個第二家園 for 有一筆去退休 is ok

人地個 program 係開俾 d 打跛唔洗休嘅人拎筆錢去燒 10 年 唔係 for 一般後生仔/ 中年人

當然大馬治安係需要特別留意下

最擔心將來上網限制
乜都要翻牆開acc全部要實名登記講錯一句野抄家
講普通話變主流，自己仔女係學校唔講普通話就畀班蝗蟲仔打
出入境受限制

真係好多

其實你依家買既700萬樓，就係果時既600萬樓⋯
鄭月蛾一放左就升左上黎，原本六百幾十萬可以輕鬆講到六百萬

正常黎講係會咁
但林鄭撞棍咁撞正個絕佳時機放寬按保
佢上年2019年10月放寬
撞正反修例,武肺,然後中美極速交惡
如果佢2016-2018年頭放寬,包保600萬樓半年變800萬
但比佢撞正咁多利淡因素既時機放寬,反而係絕佳時機
2019年7月沙一賣緊600-620萬,最近都係500-550萬
而家計都放寬左就一年
影響要出黎一早出哂
最受惠明顯係西九四小龍類呢類屋苑,800-900萬呢個RANGE企得勁硬